[集思廣益] 旺角行人專用區可以點搞？

嗱首先
啲消極撚、柴台廢人同咁多位五毛
呢個Post 旨在拋磚，諗吓啲可行嘅辦法更有效咁管理西洋菜街一帶嘅行人專用區
如果閣下覺得點做都改變唔到而家個景況
甚至係覺得而家好好，根本毋須要改變
咁呢個Post 唔啱你
歡迎留下負評，然後㩒上一頁離開

如果仲有巴絲們
認為旺角唔應該畀劣幣驅逐良幣
珍貴嘅公共空間係應該留畀有心從事藝術表演嘅香港人使用嘅
麻煩大家唔好吝嗇連登仔女嘅創意
反過來迫使政府做嘢
從而改善而家呢條烏煙瘴氣嘅所謂行人專用區

眾所鳩知
食環呢，除咗識捉賣紙皮嘅阿婆之外
應該乜撚都唔會做
除咗一個情況：就係收到投訴

如果呢個投訴係嚟自區議員
而投訴信又有CC申訴專員公署同審計處嘅話
佢哋做嘢嘅戰鬥力可以提高100%

所以如果有咩提議，只要行之成理
大可委託果班需要扮工嘅區議員出手
抄熱件事去到大眾傳媒手上
最後迫使食環就範

所以呢
執行方面根本唔須要大家操心
或者講咩「個政府撚會理你咩」

其實只要畀到足夠嘅誘因（見報率、話題性）
自然有代議士出嚟做嘢

係西洋菜街返工
每到星期六日真係好陰功
報警都係細聲一兩分鐘

（網上圖片）

睇報紙講，而家表演嘅地方係「先到先得」
換言之，就算你唱足一晚上海灘定小你飛刀
只要你得閒到可以晏晝一兩店開檔
成晚最黃金嘅位置都會歸你

下一檔呢
就算有四大天王同場獻唱、就算有幾千人爭住聽都好
唔好意思、疏撚ly ，個場同樣歸首先霸場果個班人所有

好明顯呢個係唔effective 嘅方法
亦係食環最想出現嘅管理方案
因為...根本就唔駛管理

要改變呢個「因食物環境事務處管理不善而導致旺角西洋菜街行人專用區變成又嘈又迫嘅垃圾街」（簡稱因街）現況
先須要諗一套行之有效嘅方法
督住食環個鼻跟住做
先可能改變而家因街果種九反嘅狀態

如果好似book球場咁book，個場到時咪又係比人取來炒場，好似依家d球場咁

真係好撚戇鳩 個個擺個乞兒兜出黎就話藝術
連影千篇一律既黑白相都有人吹捧
有時真係寧願成條街執柒左佢

取消行人專用區

發牌加噪音管制
否則一律叫阻街

屌你老味班影相佬，手作西，好似畫撚左地當自己
on9

我首先鳩噏吓先
Brainstorming 一下誘發討論
操作方面可能好多嘢唔Work
需要各位高手指正

就好似各討論區一樣
總會有廢話人、有5毛、有真心討論嘅高質用家
高登、連登都用Block a/c 呢個方法
去阻截垃圾Poster 嘅留言影響論壇運作
連登冇阻止劣幣佔用版面空間
但係痈效咁將佢哋從用家面前消失

可惜因街係物理空間
冇可能叫某人消失於視野當中
但係或者可以參考Reddit 嘅方法
研究一種評分標準
畀到高質用戶嘅Post 會首先被見到

大膽構想
使用因街係需要領牌嘅（=開Account ）
發牌只接受香港人，仲要係非弁利表演先可以申請

寬頻街霸、強國大媽etc
將不會受理

然後，類似訂康文署康體設施咁
某一個時段內鬥快入紙

特別嘅地方係
如果果個單位之前收過e.g. 100個負評
佢就好似某啲討論區咁樣畀人「禁言」
喪失租場嘅權利

牌你老母閪咩
行人專用街用意係比人行架屌
我話之你黃家駒再世啦 都要死撚開
一早應該係市區再搵位搞文誤藝術區
而唔係霸q住條街黎用

利伸 畫畫撚

寧願取消

實際啲講
例如有一班肥婆響度跳廣場舞
佢哋表演嘅時候將須要出示租用證明

如果當晚佢哋收到某一個數量嘅「投訴」
佢哋下星期想訂場嘅時候
可能需要等其他單位book哂
先至可以霸佔地盤

咁樣，可能大媽用開嘅黃金地段會冇咗
留落到去街尾橫街等地方
甚至乎畀人訂哂啲地方
冇得再出嚟「表演」

兩者係冇衝突嘅
有行人專用區可以淨係得行人
亦可以有專用區行人+表演者並存家嘛

其實而家做區好多時都提倡公共空間使用, 你叫佢地支持入紙申請先用係行回頭路, 佢地未必制嘅.

菜街問題唔係任得人用, 而係比班低質廢老攞晒條街嚟唱歌. 要解決某啲用家靠嘅唔係制度, 而係行動.

咁就會有惡意投訴
見個位正 又睇你唔順眼 咪打去投訴 又唔使本
咁咪變左惡性循環

諗起以前有人高空襲擊西洋菜街就好驚會再發生

成撚日話香港玩藝術死撚緊
如果覺得呢個城巿應該容納藝術工作者
就應該畀到空間呢班𡃁仔有發展嘅機會
而唔係將機會留畀「破壞空間」嘅廢老

8大ocamp一齊去行人專用區dem beat
趕走班大陸呀嬸

有衝突 你個行人專用區就一定多人行過文娛專區 點解我要去過人少既位表現
結果條街又多人到唔係比人行

好撚多大媽唱歌跳舞
嘈到仆街
係個度返工既慘過食屎
Btw有個呀叔跳圏幾好睇

首先要有效劃位同控制音量

一般劃位要細 個d劣幣存在原因佢地只係靠霸地同大聲 收左呢兩樣佢地跟本無人睇到 如果有藝術團體要大d地方就必須額外申請

另外位置由區議會統一管理 將相類似既放係同一區 好快d廢老區d人就會避行慢慢被淘汰

Goodest

話說久唔久有啲鬼佬話要籌到幾多錢個啲係咪乞衣黎定有冇巴打知係乜水

你想高質既人入黎，問題係人地入黎就賺錢既，反正高質都無人會欣賞架啦，垃圾黑白相，輕輕鬆鬆袋完錢返屋企。